機場被截兼遣返 取消10年旅遊簽證 中共黨員依親屬移民美被拒

節錄

機場被截兼遣返 取消10年旅遊簽證
中共黨員依親屬移民美被拒

【本報訊】美國正式實施針對中共黨員及家屬簽證的禁令。現居美國洛杉磯的八九民運學生領袖鄭存柱26日向本報證實，一名早年移民美國的中國女客戶致電其任職的環球律師事務所查詢，指其身為中共黨員的父親依親移民申請遲遲未批，本月17日下午持有10年有效期的旅遊簽證欲赴美探望她，在底特律機場被攔截，原機遣返中國，同時在護照上蓋印取消其相關簽證。

相關新聞：黨員在美資產未撤 京反制只聞樓梯響

在美國律師行擔任移民顧問的鄭存柱表示，。。。。。。。。。。，而申請個案將會獲得多一次裁定。」而鄭發WhatsApp向女客戶回覆：「趕緊退黨。」

■美國國務卿蓬佩奧7月證實華府將禁中共黨員簽證，現正式推行。資料圖片

移民顧問：趕緊退黨

隨後，該女客戶又向鄭存柱表示，父親在本月17日持旅遊簽證探望她時被攔截，。。。。。。。。。。他指出，過往申請美國移民有一個不明文規定，如果申請人是黨員，或退黨還未滿兩年，是無法移民美國的。

至於女客戶的父親有「雙重身份」，既持有10年有效期的美國旅遊簽證，也是正在申請移民美國的依親簽證，鄭存柱說：「移民如果是黨員的話，法律規定是inadmissible，不容許進入美國的；他是共產黨員的身份，所以在機場被海關人員攔截。」當日下午，她的父親被原機遣返中國，取消原有的旅遊簽證，並在護照上蓋上違反美國入境法的哪一條法律，以後申請簽證或移民美國將會困難重重。

收緊中國留學生簽證

鄭存柱表示，美國移民政策一直都拒絕共產黨黨員移居當地，但過往十多年來一直都採取比較寬容的政策，容許中國人進入西方世界，「想讓西方價值改變中國共產黨的一個政策」；但最近美國改變對中共的政策。。。。。。。。。。。。，他們也知道共產黨員的身份不符合美國移民政策。

鄭存柱認為，這宗遣返個案說明美已開始禁止中共黨員入境，中共黨員不管是移民，還是探親、旅遊，都可能面臨在機場被遣返的風險。中共中央組織部公佈黨內統計數據顯示，截至2019年底，黨員總數為9,191.4萬人，比上年淨增132萬人。

經濟越差越多人申請入黨

抵啦

抵撚死
想食兩家茶禮？ 瞓醒未